\sectioncentered*{Реферат}
\thispagestyle{empty}

\MakeUppercase{Разработка интегрированной системы управления потоками пользовательских обращений}: дипломный проект/ Г.~А. Левков. -- Минск : БГУИР, \the\year{}, -- п.з. -- ~\pageref*{LastPage}~с., чертежей (плакатов) -- 7 л. формата А1.

\vspace{4\parsep}

%Дипломный проект выполнен на 6 листах А1 с пояснительной запиской на на~\pageref*{LastPage} страницах, без приложений справочного или информационного характера. Пояснительная записка включает 4 раздела, 27 рисунков, 3 таблицы, 9 формул, 29 литературных источников.

Целью дипломного проекта является разработка интеллектуальной системы, предназначенной для эффективного управления потоками пользовательских обращений. Система нацелена на сокращение времени обработки типовых запросов, снижение операционных затрат и повышение качества обслуживания за счет применения подхода к обработке информации, основанного на иерархической базе знаний и управляемом поиске при помощи LLM.

Предметом исследования являются методы и алгоритмы интеллектуальной обработки информации, архитектурные подходы к построению масштабируемых и адаптивных систем поддержки, а также технологии интеграции языковых моделей (LLM) для помощи в навигации по структурированным базам знаний.

Разработанная интеллектуальная система должна позволить осуществлять автоматизированную обработку пользовательских запросов, предоставляя точные и объяснимые ответы на основе верифицированной базы знаний. Ключевой особенностью является использование LLM не для генерации ответов, а в качестве интеллектуального навигатора, который интерпретирует запрос пользователя и управляет процессом последовательного углубления в иерархическую базу знаний для поиска нужного фрагмента знаний, как это мог бы делать оператор. Система должна обеспечивать прозрачность процесса принятия решений, предоставляя пользователю информацию о том, как был найден ответ.

В первом разделе пояснительной записки проведен анализ существующих подходов и коммерческих решений в области автоматизации обработки пользовательских обращений. Выявлены их ограничения, такие как недостаточная гибкость, проблема ``черного ящика`` и риски, связанные с неконтролируемой генерацией ответов больших языковых моделей. Обоснована актуальность разработки собственной системы, основанной на принципах прозрачности, объяснимости и управляемости.

Во втором разделе описано проектирование интеллектуальной системы. Представлена концептуальная модель, основанная на иерархической базе знаний и роли LLM как навигатора по ней. Проработаны варианты использования системы пользователями и операторами. Разработана абстрактная модель данных для ядра системы и ее конкретизация для задачи управления обращениями пользователей. Описаны интеллектуальные механизмы обработки, включая автоматическую обработку обращений и прогнозирование эскалаций. Также предложены архитектурные решения, обеспечивающие модульность, масштабируемость и асинхронное взаимодействие компонентов.

В третьем разделе изложены этапы практической реализации системы. Описан выбранный технологический стек, структура исходного кода. Детально рассмотрена реализация интеллектуального ядра: алгоритм последовательного поиска по графу знаний, управляемый LLM; интеграция с языковыми моделями для интерпретации запросов и навигации; механизмы формирования объяснимых ответов с указанием пути поиска в графе. Также описаны реализации адаптера для Telegram-бота и web-приложения, как примеры пользовательских интерфейсов.

В четвертом разделе приведено технико-экономическое обоснование целесообразности разработки и внедрения программного продукта, включая расчет затрат и оценку потенциального экономического эффекта.

Результатом дипломного проектирования является программный прототип интегрированной системы управления потоками пользовательских обращений, включающий универсальное ядро для поиска по иерархической базе знаний, демонстрационный Telegram-бот и web-приложение. Разработанное ядро обладает высоким потенциалом для адаптации к различным предметным областям, требующим точной и объяснимой обработки информации.

\clearpage